《DSE幻想校園》(二) 日常特殊插曲 (每星期更新)

話說呢！第一冊應該因為太耐無更新，已經消失，就算繼續用原POST大家都唔會睇到。
所以宜家開新好過~~~
想睇返(第一冊)完整故事，可以到：
Penana小說平台：
tbc故事平台(對話式) ：
宜接住落，就會係將要出版實體本嘅內容。
唔係未寫好，係因為反修例開始到宜家武漢肺炎，整整成年都無時間、無人手去製作。
宜家都未安排到發行，由第一冊出版到宜家，都隔咗兩年，我唔想再拖，所以直接做網上發布。希望大家仲會記得呢個故事^^

從這裡開始，到日常插曲的軼事

某日，任前輩被校長召見，大概是為了單卓龍的情況作出報告。

可是會面過了約半個小時，校長還未主動說道。任前輩只好主動說。

任前輩：……按照校長的吩咐，我已經盡量配合學生發展。特別是單卓龍，他在班中雖然不是品學兼優，但同學們也很接納他，而且他還很積極參與不同的學校服務，除了學長計劃，還有班會，作為班會主席的程樂儀亦很願意協助他……還有其他同學，大家都相處得十分融洽……

說到這裡，校長微微咳嗽一下。

校長：……我知道……

校長拿起杯已放涼的茶，啜了一口，呼一道氣。

校長：剛才，我在午膳的時間去他們的班房走一趟，我看到他們也很乖、很有心機去做壁報板……

任前輩聽到壁報板時，心中不是味兒，想到有些事情應該瞞不過她那雙法眼。

任前輩：是的，壁報板一事，他們真的很上心。認真說，他們的表現比我想像中還好。也許是他們做得太出色，所以才招人妒忌呢……

話沒說完，校長瞪著雙眼，沉著氣。

校長：做得好為什麼要妒忌？應該要視為榜樣，就算自己做得不好，也不應該破壞別人的作品，應該要做好本份，良性競爭才是正向的想法！我們辦教育的，就是要好好引導好學生！你認為我有說錯嗎？

任前輩彷彿回到自己在年幼讀書時被訓導主任說教一樣，內心嘆氣。

任前輩：我的薪俸，真的得來不易……

內心說後，他認真回答校長。

任前輩：當然，我們辦教育的最重要是教出一班品德兼備的學生，這一點我會牢牢記住。

校長微微搖頭輕嘆，但回想到卓龍對她說過的那番話，喜悅常在心頭。

校長：任主任，我也覺得單卓龍這個學生品性不錯，但如果再有一些害群之馬去影響他，你就不能夠再姑息養奸！知嗎？

任前輩：明了……明了……

校長見任前輩反應公式化，相信他一定嫌棄著什麼。

校長：哎……任主任，其實我也是為了你好，你是我們學校最老資格的主任，你要做好榜樣給我們的老師看。還有……新來的副校長在下個星期會開始上班，到時……要多多協助他啊……

任前輩聽到後，整個人也精神起來，心中默念。

任前輩：就是那個人，搶了我本來的職位了

秋天，根據南兄這個喜歡研究中國歷史的同學說，立秋之日都是在八月初，直到十一月初的立冬期間，理應是秋天限定的氣候，可是香港這地方卻一點也不傳統，明明已經過了九月的開學日，我們也開始正式上課，天氣還是跟夏天一樣，熱得不饒人。

上一次在Janice的指示下，大家一同完成了屬於我們的壁報板，令我重新認識這班被忘記的朋友，也許算是我的福氣。認識到超人、小藍、南兄、希桐才令我可以避開犯眾憎的宿命，讓我重新跟大家好好相處。雖然仍然有人對我十分不滿，但我相信只要坦誠去跟大家相處，接下來的日子，大家一定會接受我。

前言 完

唔好再幻想啦。

校園內。有人扯爛我件杉。有人cool我頸。有人叩我個頭。老師叫我自生自滅，同我改花名。校長報警拉我入醫院。女同學封鎖。打籃球個波被踢出去。考第一比爛仔圍我來屈。

我都親眼見過聽過唔少，所以先要幻想下即~~~
唔通日本、台灣創作大量校園故事，就表示當地無呢啲野咩。
香港其實都唔少，我諗我都唔係第一個寫幻想校園故啦。

二章一節：特殊初吻 (一) 1
自從完成了壁報板後，每當我回到502室的班房門前，自然會微微移向一邊，對著壁報板肅然起敬。是的，這就是我們班會努力的成果。雖然當中也有害群之馬因一己私欲來搗亂，但如今總算如過天晴。
超人：「卓龍，為什麼站在壁報板前發呆？」
卓龍：「唉……超人，你不會明白這段時間的我經歷了多少……」
超人有點不屑，他檢視著壁報板，忽然發現我的個人介紹中，學會一項還是未決定，他急急問道。
超人：「卓龍！你未決定參加咩學會呀？」
卓龍：「未啊，開放日不是在星期六嗎？我想那天先了解一下再算。」
超人聽後如獲至寶，雙眼閃閃發亮的對我說。
超人：「老板！如果是這樣就太好了！」
我絕對感受到這個好人實在不懷好意。我正想逃回班，卻被他雙手按著肩膀。
超人：「喂喂喂……老板，別急着離開！有話要跟你說！」
卓龍：「我沒有話想聽……咦？小藍……小藍在叫我……」
這時，佩君剛好經過，見我們二人態度奇怪，也一同過來湊個熱鬧。
佩君：「什麼？你還未決定參那一個學會嗎？」
佩君得知後驚訝說著。
卓龍：「是啊！我想在學會體驗日了解一下……再算……」
我一邊說著，一邊發現佩君與超人也帶著相同的眼神……糟了！現在才想起他們都是義工組的幹事！但當我醒覺後，已經被二人拉址，如章魚烏賊一樣，死纏不休
佩君：「卓龍！你今日看來很帥啊！不如考慮一下參加義工組？做義工好開心啊！」
超人：「老板！連佩君也這樣說！就相信她吧！」
卓龍：「你們跟本是一伙！放……開……我……」

二章一節：特殊初吻 (一) 2
幾經糾纏，我終於捱到上課的鐘聲，馬上逃到小藍的身邊！即是我的坐位。

卓龍：「這兩個『萬能膠』真是又煩、又膠！我想連老人家也會嫌棄他們嘮叨！

小藍偷笑起來，德哥在後方回應。

德哥：「這對夫婦就是這樣，要不是當初有活動的司儀讓我表演一下，我才不會理他們，悶死……」

小藍搖搖頭說。

小藍：「我記得上次做服務時，要設計些遊戲，跟低收入家庭的小朋友去公園玩，也很開心！」

聽著二人說起，似乎大家在學術以外的生活也相當充實。這就是所謂的現充(リア充)嗎？而我看著令狐德身邊的郭少松 ─ 化名白龍的男同學，他還是一直伏在桌上，享受截然不同的人生。

卓龍：「……郭少松，你有無有參加什麼學會？」

本以為他不會理我，怎料他卻坐起來，迷糊不清的說。

白龍：「無……」

我跟德哥有點愕然，而小藍卻有點不悅。

卓龍：「學校不是規定了學生一定要參加一個學會的嗎？」

白龍：「是啊……但我忘記了參加什麼……」

有這樣的可能嗎？他又說。

白龍：「還有……請叫我『白龍』……」

我沒有理會他最後的說話，可是令狐德不禁笑起來。小藍則在旁輕聲抱怨。

小藍：「他上年是當圖書館管理員……但因經常漫畫書回來圖書館看，被老師發現後便不再接受他申請了。」

我微微點頭，再問德哥。

卓龍：「德哥……你是化學學會的幹事？」

德哥：「對，不過今年我想參加家政班，挑戰一下自己的廚藝。」

由實驗變成烹飪嗎？可能是同出一徹，但我不敢恭維。

卓龍：「小藍呢？」

她則起頭來。

小藍：「我啊，就是圖書館管理員，所以不用參加學會。小凱的情況差不多。她之前是初中女子籃球校隊，如果今年順利入選高中校隊，也不用參加學會。」

這時我回望前方，才發現她，即叫小凱的女生一直盯著我。似乎她還是對我很有敵意，不如試試從這個話題跟她認識一下。

卓龍：「小凱原來是籃球架？什麼時候會選拔？」

小凱：「星期六，學會體驗日下午……」

卓龍：「這……要加油！」

小凱：「哼！用不着你擔心……」

說後，她又回身向前，真難服侍……

二章一節：特殊初吻 (一) 3
小藍：「啊！卓龍。」

小藍遞給我一張學校簡介的單張。

小藍：「我在圖書館整理單張時，發現有校學的同學會資料，或者可以幫到你。」

我看著眼前一張風琴式單張，其中一頁列出所有學會。一共分成五種類別：

學術(會)、藝術(團)、體育(隊)、服務(組)及興趣(社)五大類別。

根據資料的排序，大概理解到學校對不同類別的重視性：能夠有助提高學術成就的會主要以個別學科來成立。例如有任Sir負責，樂儀、南兄及國遠所參加的中史學會；

其次是在學術以外，得到國際性獎項的藝術團體，如Vinci她們的管樂團；

之後是可在全港學界大展身手的隊，如田徑及各項校隊等。而其中的代表人物就是運動女神──郭子嵐，她在初中已經是全港學界的跳高女皇；

再來的是能提升學校正面形象的組。有佩君及超人參加的義工組；

最後是發展個人興趣的社。如Sonia她們的舞蹈社，德哥將會參加的家政社等等。

每位學生最少參加一個組織，因為集會的時間各有不同，所以只要時間分配好，參加兩個或以上的組織也是許可的。

卓龍：「真是花多眼亂……我應該參加什麼……」

當我思前想後，翻轉再看時，發現封面內頁出現了一個名字。

龍永興 ─ 富林克蘭寄宿書院校董。

相中人十分嚴肅，髮型是全部梳向後方，是九十年代初很流行的髮型，也可能是因為周潤發的賭神造形深入民心，才令我聯想到這點。他一點也不慈祥，也沒有經商的那種狡猾嘴臉，反過來，他那種銳利的眼神，滿有二戰時期的軍官感覺。單看著相片已經令我感覺到不安，身體不自覺地失縮起來，甚至令我不自覺投入於相片之中，無法抽離。

突然間，有把女聲在身邊叫道。

女生：「姐姐……」

二章一節：特殊初吻 (一) 4
當我清醒過來，沿著聲音轉身時，視線剛好落在一位女生身體輕微隆起的部份。

這……有點尷尬，我只好往上看。

黑色長髮，在頭上扎起了一個特別的髮髻，從髮髻的尖頂放出一撮長髮，比起一般的馬尾更高、更有個人風格。從她沒精打采的眼神中，配上白皙的皮膚，還有稱小藍為姊姊，應該是她另一個經常請病假的孿生妹妹 ─ 小蝶。

可是她卻比小凱及小藍還要高，而且外貌也不太相似……

小蝶：「……放學係是否要到綠社集會？」

小藍：「啊！是啊！小蝶，妳沒有收到電郵通知嗎？」

小蝶用力按著自己的眉頭，嘆氣道。

小蝶：「我沒有開電腦，可能錯過了……」

說著，我感覺到她的視線跟我接觸了。

小蝶：「……似乎還錯過了很多重要的事……」

這一句似乎是刻意對我說的。

小藍：「沒關係，其他事我回一會再跟妳補充一下……啊！卓龍，你應該未見過她，她是我另一個妹妹，小蝶。」

開學一星期也一直在缺課，大概是體弱的關係。只是從刻意打扮的外表來看，是種就算再病也好，都要注重儀表的女生。

卓龍：「是……妳好……」

我偷看一下前方的小凱，不知何時她又盯著我！我再回望著小蝶，還以為她會跟小凱一樣板起臉來。怎料，她露出一絲微笑，帶有表面的和諧感覺

小蝶：「不好意思，二家姐應該給了你不少麻煩……」

說著，她用力坐在小凱的大腿上依著她，令她吃了點苦頭，一直叫苦。

小蝶：「……我先為二家姐說聲抱歉……」

卓龍：「也……沒那麼嚴重！用不着這麼認真……」

小蝶輕鬆地笑了一下，怎樣說，總是覺得她的友善是帶著另一種白色的恐怖感。

小藍：「呀……哈……我兩個妹妹都是怪怪的……」

小藍有點不知所措。我在想，如果小蝶對我沒有敵意，要化解小凱對我的仇恨也應該容易一點。

小藍：「對了！卓龍，你也是綠社社員，放學後你跟我們一起去集會？反正你應該對學校的環境不太熟識？」

小藍好意邀請，我當然點頭答應。

本以為是個機會跟大家相處，可是回看著小凱與小蝶愕然的眼神。

又來了……那種不安的感覺。

(第一節 ─ 第一話完)

二章一節：特殊初吻 (二) 1
學校的主要建築大樓是「T字型」的六層設計。正門向東，與東翼大樓並排，進入正門後是放有校董像的花園。每逢星期五的早會，我們也需要全校列隊，聽著站在東翼二樓走廊的主任公告學校事務，有些特別的儀式，又想在戶外進行時，也會利用大型木方，拼成一個舞台來做活動。而為了方便操作廣播系統，東翼二樓的205室設置為廣播專用的錄音室。線路與地面的混音箱接駁好，靈活於兩個地方使用。

東翼大樓的地下是有蓋操場A區，樓上的課室是以體驗式教學為主，如各科學課的實驗室、初中級用的美術室及音樂室。據小藍所說，這處的音樂室還是最近才改建而成，因為空間有限，所以將本來是練習跳舞用的鏡房，加放了鋼琴及坐位後，改成初中級用的音樂室，房內所有的椅子是連膠枱設計，下課後便可自行清空椅子，換成多用途房間。

相連著東翼大樓的中間通道有樓梯及升降機，但升降機只供教職員及運貨時使用，往另一邊的走廊去是西翼大樓，同樣地面是蓋操場，稱作B區。而樓上則是一般用途的班課，中二至中五級的學生主要在這邊上課，唯獨是中一學生會在東翼大樓；而中六學生會在南翼大樓。

往西翼大樓的盡頭去是最新建成的新西翼大樓，樓高四層。而在西翼五樓的出口是連接新西大樓的天台花園，有溫室設備，作為小型的生態體驗場。往下走，四樓整層是圖書館，三樓及二樓是打通兩層的學校禮堂。地面是有蓋操場C區，還有學生會室及健身室。

回到中間樓梯走到南翼大樓，地面是飯堂，伙食則由宿舍那邊提供，因為上課時宿舍是不會有客人，鄰近還有書店及小賣部等。二樓有家政室及設計工場。三樓有數間多媒體學習室，特別有一間可供影片製作及存放器材的剪接室。四樓有輔導處及數間活動房。五樓主要有一間高級音樂室連樂器房，及一間是選修VA科專用的高級美術室連儲物室。六樓則是中六班的班房。雖然他們只會修讀半年，但也會留有專用的班房給他們使用。直到了明年三月，那裡整整一層便會變得冷冷清清。

小藍：「綠社今次於四樓集會的活動室，聽說過兩天便會由新來的學校社工接手，即由下個星期開始，活動房亦不會開放。那我們又少了一個地方使用了！」

小藍有點嘆氣，但我倒是沒有所謂，一般來說我也是跟南兄、超人到天台上的籃球場打發時間。

二章一節：特殊初吻 (二) 2
沿途只有小藍一人在為我介紹，她的兩個妹妹意外地沒有跟來，說要到小賣部吃點東西。當我跟小藍進入活動室後，一行行的椅子已經排得整整齊齊，但人影疏落，我們太早來了。而這時，我發現一個熟人。

卓龍：「阿鼎！原來你也是綠社的嗎！」

阿鼎呆著，見我跟小藍一同來到。見二人互相點頭，似乎是不認識，只是禮貌示好，於是我便坐在阿鼎身邊，小藍則坐在我身旁。

阿鼎是個沈默的男生，坐在他身邊會自然地感覺到氣氛死寂，這點我早已明白。但這時連小藍也變得沈默起來……或許是因為有不熟識的男生在場，令她有點拘謹。但是……這樣下的氣氛實在有點……

卓龍：「阿鼎，我見你最近買了很多藝術集誌，又不知道如何安排擺放？

有沒想過到圖書館借來看？」

阿鼎：「……沒有，但我想圖書館未必有這專門的雜誌」

卓龍：「我聽過小藍說，你可以寫意見表，向圖書館的老師提出購買建議！對嗎，小藍？」

小藍：「啊……是呢……」

卓龍：「如果是這樣，你就不用在房間推成書山！」

阿鼎聽後有點苦惱。

阿鼎：「……這……這還是不好……因為那是我想擁有的書……我想好好愛惜它」

卓龍：「呀？是這樣子……」

其實也沒有太大關係，我只想找個可以聊天的話題，避免大家太尷尬呢。可是當我回看小藍時，發現她微微笑著。原來不安的只有我自己。

男生：「你好！」

突然……說話的是特首？他坐在我們的前方，以背影示人。

卓龍：「林……建華，你好，你也是綠社的嗎？」

雖然我有點害怕與這個人對話，但……我總是覺得，他是看準我們才刻意過來坐。

特首：「單卓龍，你真的變了很多。」

卓龍：「也許是吧……每個人也跟我說這句話……」

他背著我說話，有種地下交易時跟幕後黑手接觸的感覺。

特首：「我知道你忘記很多，我就給你一個忠告……」

在忠告我之前，他刻意轉向展示出右則臉，眼角銳利的盯著我說。

特首：「越美麗的東西，只會令你傷害得越深……好置為之……哼！」

他冷笑後，將身轉到正面……

我想……特首認為自己現在被一部拍攝電影專用的高速攝錄機，以他為中心圍繞著自己轉了四十度來拍攝一個特效鏡頭。說出對白時，他將演技發揮得淋漓盡致。同時間估計他在背向我們的最後一秒，輕輕托了眼鏡，表達出他有高深的智慧。

可惜是……我完全沒有理解他心中的劇本，無法接回應下一句對白，就連一向自我的阿鼎也被特首嚇倒。在不同的次元下，我倆也無法理解特首的思想。而唯一能夠給特首反應的人，竟然是傻呼呼的小藍，她笑了一下說。

小藍：「特首說的話很有趣呢……」

是的……大概我們三位臨時演員都跟不上他的節奏，那便找個方法退場就可以。

卓龍：「我先去洗手間……」

二章一節：特殊初吻 (二) 3
西翼樓梯五樓，那邊有一個寬敞的男洗手間，如果是女生則需要走往四、六樓使用女廁，雖然中間樓梯也分別有男女用的廁所，但相對於西翼的較窄小，所以大家也習慣會使用西翼的。可是六樓的女廁都是中五級使用，要是上去撞見中五級的學姐，她們都會用不好的語氣來「給說話妳聽」，所以大部份中四級的女生也情願使用四樓的。這些都是從樂儀口中得知學校的陰暗面，幸好我是男生。

正當我經過四樓的女廁，走上樓梯，進入了男廁內，想隨便找個尿槽小解時，突然有一對手用力從後將我拉入廁格內，迅速關上了門。

卓龍：「小凱？小蝶？妳兩個為什麼會在男廁？」

伸手拉我的是小凱，還有小蝶在旁。一個小小的廁格，被兩個女生壓迫著，幸好我還沒有拉開褲……不過都是有一點奇怪，只是我不太方便吐糟

小蝶：「你對姐姐幹了什麼好事？」

失去了剛才那種無神的眼光，換來殺氣騰騰的銳利。小蝶一改剛才的友善，壓迫感也有增無減。

卓龍：「我會對她做什麼好事？」

「啪」一聲。

小蝶用力一腳，將鞋尖踢在我一雙大腿之間的隙縫。這次不再是無形的壓迫感，是殺傷力！

小蝶：「還在耍我？我是十分認真！你敢欺騙我的姐姐，我是不會放過你！說！你是不是認真？」

卓龍：「……認真？認真什麼？我想弄清楚妳的定義及對象物才可以回答妳」

小蝶原來是名乎其實的病嬌。但我強調的是性格上，不是生理上。

小蝶：「你是否真心喜歡我姐姐？」

當她問到我這個問題時，我只是想到為什麼她會這麼緊張？但確實也考起了我，小藍也算是個可愛的女生。可是考慮到跟小藍發展……又似乎沒有這個感覺

卓龍：「別說什麼喜歡，我跟小藍什麼關係也不是……妳不用太緊張呢……」

小蝶的腳尖再用力壓向木門。從木板漸漸裂開的聲音得知，木門也承受不了她的暴怒，快要被她的鞋戳穿。

小蝶：「那你給我好好記住，我們是不會讓其他人傷害大姐……這個就是我們討厭你的唯一原因……」

說過後她收腳示意要我讓開，再跟小凱二人光明正大離開男廁。

卓龍：「這兩個妹……是什麼一回事……」
(第一節 ─ 第二話完)

二章一節：特殊初吻(三) 1

卓龍：「唉……」

這天晚上，我一個人在床上發呆，望著窗外的空地，細味晚秋給我的一種愁思……

超人：「……卓龍，幹麼還不睡？凌晨一點多了……」

另一邊床的超人似乎被我的愁思影響，至今還沒有好睡……

超人：「別發神經，你『唉』了一整晚啊，阿鼎也因此被你弄得訓不好！」

卓龍：「別說得像是我跟阿鼎睡在一起好嗎？會被讀者誤會的！」

這時阿鼎也從自己的床上起來，抱著枕頭呆坐，表示自己還沒有睡。超人也迅速起來，阿鼎自自然走到超人的床上坐著。雖然閉上雙眼，但應該是準備聽我說話。於是我便跟二人說起今天的事。

卓龍：「今日那三姊妹的小蝶問我，是否喜歡小藍。」

說後，我隱約見到超人及阿鼎突然精神了點。

卓龍：「……小藍給我的感覺，都是個不錯的女生，只是……我還沒有想到跟她拍拖的情況……」

阿鼎與超人也在點點頭，我再說。

卓龍：「……如果我只是想跟她朋友，反而被她誤會了我喜歡她，豈不是有很大問題？」

阿鼎與超人一同托著頭，開始思考。

卓龍：「……其實我還未懂得什麼愛、什麼喜歡這些感覺，只是可以坐在她身邊，覺得好自在，什麼也想跟她說……」

阿鼎與超人在托著頭的同時點頭。

卓龍：「……你們明白我的意思嗎？」

二人同時回應。

阿鼎：「明啊！」

超人：「明啊！」

他們的合拍程度令我有點懷疑

超人：「你根本是喜歡她……但是你不知道她是否喜歡你，才會令你煩惱？」

我聽到超人的說法，令我知道一點……他完全誤解我剛才的意思！

阿鼎：「喜歡就是喜歡，不用想太多」

阿鼎的回應有點接近，但還是不了解我擔心的事。

卓龍：「但問題是我自己也不太清楚，這樣可能會傷害小藍呢……」

阿鼎聽後，揉一揉自己的眼睛，提起精神說。

阿鼎：「要是你喜歡她，自然就會傷害妹她，不是嗎？」

看著阿鼎無奈的樣子，又不像那種愛情專家，卻有種說服了我的道理。超人也插口說。

超人：「對啊，喜歡她就會做大家喜歡的事，會幫她、保護她、不讓她受傷害，這一點我明……」

這樣說來，確實令事情變得簡單易明。

卓龍：「要是這樣……我大概明白了……」

說話過後，我呼了一口氣，就這樣一睡到天亮……反過來，他們二人卻沒有好好入睡……

二章一節：特殊初吻(三) 2

翌日，一大清早我便坐在飯堂用膳，今天的早餐是火腿通粉，阿鼎與超人還在睡著，跟其他同學一樣，浪費了這頓美味的早餐，只有我一個人懂得欣賞。

正當我要享用時，突然身邊放下了另一碗火腿通粉，我轉身一看，是小藍。雖然她帶著口罩，而且一改髮型，放長了自己的頭髮，但從她笑起來的眼神及遲緩的動作，應該沒猜錯。

卓龍：「妳不舒服嗎？為什麼不紮頭髮？」

小藍：「$%!#%@#%!@……」

她似乎說了什麼，平時我已經是近距離加讀唇才明白她說話的內容。現在隔了一個口罩，聲音也減弱了，我實在聽不到她在說什麼。

卓龍：「……妳知道嗎，日本有一個說法，夏天才冷病的人都是傻瓜！」

我說後，小藍用力瞇眼，左手輕輕鎚在我的頭上，用力說。

小藍：「秋天……Now……」

被她一鎚後，她脫了口罩，露出通紅的臉頰，帶點不高興，開始吃自己的早餐。但她真的是不高興嗎？

整個飯堂只有我和她，卻跟上課時一樣，她坐在我的左邊。看她谷著臉頰，一臉不悅，於是我模仿著她的表情，用同一種節奏吹一口氣，令湯匙上的熱通粉變涼，再放入口中。結果……她笑了。

卓龍：「這樣就會不生氣嗎？」

她有點尷尬，強忍笑容，又再吹一口氣，吃下一口。

卓龍：「今天還想上學？」

她點點頭道。

小藍：「圖書館……沒有人手……」

「真是的，妳只是學生，又不是幫圖書館打工，不用那麼盡責呢，一會兒找個呆子去代妳就可以……」

她搖搖頭，放下了湯匙，只是吃了數口，已經站起來，想將湯通粉拿走。

卓龍：「不吃了嗎？」

小藍：「上學……」

小藍說過後，走到芳姨面前，示意要外賣碗。見她這樣子，我開始明白為什麼小凱小蝶會如始擔心這個姐姐。沒有惡意，只有單純地去做別人拜託的事，跟超人不一樣，她不是老好人，而是因為喜歡做才會執著去做，甚至會忘記了自己的狀態，這對她來說，是否有點吃虧？

我迅速將剩下熱騰騰的早餐通通吃掉，在她裝好自己的外賣前，趕上去替她拿走。

「我幫妳，一起回去吧。」

她見狀，愕然了兩秒，眨了眼睛，又再露出那微笑的眼神，一同離開了飯堂。

(第一節 ─ 第三話完)

二章一節：特殊初吻(四)

由宿舍回到學校，只有一段三至五分鐘的斜路，但身體不適的她，走起路來十分緩慢，每當我踏出一步，好等如她走了兩小步。為了配合她的速度，我走起來也十分生硬。幾經辛苦，我們終於回到校門。

這時她拍了一下我的手臂，用食指點著自己的鼻頭，再用食指及中指，模仿著雙腳走路的動作，最後指向圖書館。示意，她要先去圖書館，自己一個便可以。

卓龍：「行嗎？冷病了就不要勉強自己！真是的，病到了還回來當義工……」

她側一側頭，似是在口罩中嘆氣，實在沒有人明白她的心情。

小藍：「#@%@#%#@……」

我望著她指手畫腳的動作，比起「畫畫猜」更加難明。

卓龍：「妳不如send message給我。」

她反一反眼，於是揭開口罩，用力將自己的小嘴張開，要我靠近一點去看。

卓龍：「原來……妳的牙齒很白、很整齊呢！」

她一直「啊」著，又不斷搖頭，再用手指指著口腔內，要我再貼近多一點看。

卓龍：「嘩！妳年紀小小才十五歲，已經長出智慧齒！啊？我懂了，所以才臉紅紅，帶口罩！」

她終於滿意地點頭，但雙手舉著「一」、「六」的手勢，示意她已經十六歲。難道讀書多的人真的會長「智慧」，我想以她好讀書的精神，不過二十歲便會長齊四隻智慧齒。

我將早餐還給她，看著她慢慢離開，內心一直在問自己。

卓龍：「我真的會喜歡這種只愛看書的女生？『幫她』、『保護她』、『不讓她傷害』，這三點我也可以，但有什麼時，我想跟她兩個人一起做……除了……」
(待續)

「啪！」

卓龍：「很痛呀！」

Sonia：「唷！」

是Sonia，她兩手空空的，不知道是用什麼來拍我的頭，而且很痛！

卓龍：「妳今日這麼早？」

雖然她是有心上前「打」招呼，但樣子不太有善。再說。

Sonia：「……還好，要不然怎會看到你跟小藍兩個……也不錯呢！」

Sonia的說話有點耐人尋味，但也大概明白她想說什麼。

卓龍：「沒什麼不錯，我跟小藍是清白！別盲猜！」

Sonia：「是這樣嗎？那你說，剛才為什麼像個色色的老頭盯着小藍？剛才你在想什麼？」

剛才……我在想……只有我跟小藍兩個人會做的事……

卓龍：「才沒有色色的，也沒有想什麼！妳眼睛有問題嗎？或是妳腦袋染黃了！」

Sonia：「切……跟你開玩笑呢……你太認真了……我先走……」

Sonia不悅的表情，說後急步跑進入學校。本來我是想追上前解釋清楚，只是……再細心一想，為什麼我要解釋？

「轟！」

卓龍：「嘩！殺人嗎？」

突然我的頭部被不知名的硬物重擊，轉身一看，是路人甲！

呀強：「我叫呀強啊！」

卓龍：「那又怎呢？路人甲！」

呀強：「有我在此到，別想傷害Sonia！」

他一臉通紅，相信如果他是姓「關」的話，應該會被誤會是關羽後人，紅起來跟古書說的很相似。說後他也氣沖沖地走進學校。

卓龍：「瘋了嗎？這間是什麼學校？女生是受保護動物嗎？」

卓龍：「每個人都誣蔑我會傷害她們！你們這班人，是不是來學習的？」

本以為他只是那個貴公子的跟班，沒有主子的命令便不會動手，今天竟然主動打我……雖然我想將以上的話說出口，但這個路人甲逃得太快，而且一直也跟他沒兩句。還是不要隨便跟他開戰好了。

「啵！」

卓龍：「啊！」

今天是第四次。包括小藍在早上輕輕一擊……

卓龍：「這又是誰？每個人也將我的頭當成門鈴嗎？」

石田：「おはよう！」

還沒轉身，已聽到一句日語，一定是那兩個女生。

出手打我的是石田，身邊跟著的希桐，她手帶著畫簿，咬著紙包飲品的吸管問我。

希桐：「很多人打你的頭嗎？」

卓龍：「就剛才開始，已經有三擊。」

希桐：「那你站在路中間幹舍？」

我沒有回答。

(待續)

我看著二人，忽然想起她們應該是我認識的女生當中關係比較密切，如果是戀愛問題，應該要問問女生才有更理想的答案。

不過……之前我先借了希桐手中的畫簿一用。

卓龍：「希桐……突然間想問妳一個問題，如果妳喜歡上一個人，妳會怎樣對他？」

希桐被我的問題嚇倒，還將口中的飲品正面噴過來，幸好早就借了她的畫簿，將她的攻擊完美地防禦。

正當希桐在不知怪責我那一項罪名時，石田十分興奮問道。

石田：「卓龍！你愛上了希桐嗎？」

這次石田突襲的說話，嚇得希桐用力掐著手中的紙包飲品，剛巧飲品的吸管正指向我，如水槍般發射過來。唉……還是避不過一劫……我無奈對石田說。

卓龍：「石田啊石田，想想也知道不可能，以妳的智慧，為什麼可以入精英班？」

石田伸一伸舌，裝可愛的笑著，原來她是刻意這樣說的。想不到希桐更萬念俱灰的樣子。

希桐：「亞希子……不要開這種玩笑，讓他愛上我……我會比死更難受……」

這個希桐……

卓龍：「那有這麼嚴重？快答我問題吧！」

希桐開始認真想著。

希桐：「也不會特別做什麼，可以留在她身邊就可以。」

石田聽後又急著說。

石田：「那希桐妳是否喜歡我，整日也在陪着我？」

希桐回望了石田一眼，冷冷說道。

希桐：「要不是妳行平路也會跌倒的話，我大概也可以不理妳。」

石田聽到後，一個人蹲下來，用食指在地上打圈，還自言自語。

石田：「……希桐正衰人……」

希桐只好蹲在她的身邊，撫著她的頭來安慰她一下。

是這樣的嗎？喜歡留在她身邊、做大家喜歡的事，這就是愛情？

希桐：「你啊！問這些問題幹舍？」

希桐反問我，但我不知如何回答她，說。

卓龍：「沒什麼……想研究一下什麼是愛情吧了……」

希桐不悅地嘆了口氣，拉起了石田，本想離開，但我還沒有問石田！

卓龍：「石田，不如妳告訴我？妳一定有很多男生追求妳的！」

說著，二人頓時停了下來。石田轉身對著我，突然一展認真的笑容說。

石田：「……也好，無問題，不過你要先答應我一件事。」

卓龍：「什麼？」

石田：「以後，你跟希桐一樣叫我亞希子？可以嗎？」

第四節完

第五節

可能我太在意女生們的意見，反過來比她們弄得團團轉。為什麼要我突然叫她「亞希子」？

為什麼女生都是這種有著千奇八怪的思想，彷彿整間學校也佈滿愛情的種子，等待她們去發掘一樣。

放學後跟小藍說再見後，我匆匆忙忙逃出課室，要開始避嫌了，不可以給那對姊妹認為我纏著小藍。

當我走到東翼時，跟在佈置音樂室的Vinci打個正面。

卓龍：「妳……妳好……」

尷尬地說了一聲，連問她在幹什麼也沒有，急急轉頭離開。跑到中間樓梯想向下走，又撞見Sonia。

Sonia：「唷！你去哪？」

卓龍：「回……回宿舍……」

說後，我又跟Sonia的反方向逃走，直奔上天台。但想清楚一點，為什麼遇見女生也要掉頭離開？幸好……終於遇見一個同班的陌生人。

卓龍：「國遠……你好……」

國遠：「卓龍，你好。」

我看他拿著一個小提琴，想起他不時也會帶著琴盒回校。

卓龍：「國遠，你在這裡練小提琴？」

國遠：「是啊，卓龍。我喜歡小提琴……」

這時他收起了一下笑容，從金色的髮絲內看見藍色的眼睛靜止著，待天台上的微風吹起，他便隨風拉出一個長長的單音，開始令世界重新起動。

如果說Vinci的小號是聽得令人再三回味，那是技術上的表現，而國遠的小提琴便是在提昇技巧的過程中作出另一個方向發展，是感情。

隨著不公式的旋律，偶然還會有失準的音色，可是沒有應響到聽眾欣賞的雅興。

就像一個充滿感情的歌手，因為對歌曲的動之以情，一不小心唱出失準的歌聲，但卻充分表達出歌者背後的故事。

國遠：「怎樣？可以嗎？」

卓龍：「好好聽！不過……是否有點，走音？」

我小心奕奕說著，恐怕會因為自己的無知而失禮批評，可是國遠卻笑了起來。

國遠：「是……但不是意外，又不是刻意……就是……」

他感到詞不達意，於是我代他說。

卓龍：「隨心而發？」

他興奮地點頭。

國遠：「是……我的廣東話，似乎還不到家！」

這時我自然地搭了他肩膀。

卓龍：「不是這樣，粵語一共有九音，中文字又成千上萬……土生土長的香港人也未必完全掌握……」

結果，我跟他在天台聊起音樂與廣東話的話題，直到天黑了，才各自回到宿舍的房間。

這一晚，我又一個人坐在長椅上，開始記錄這一天發生的事……喜歡一件東西，可以有很多方式及反應，如Vinci喜歡小號，會不斷磨練自己的技巧；國遠喜歡小提琴，他會用基本的能力，再由心而發去演奏；小藍喜歡看書，所以將管理它們的工作視為自己的責任；那Sonia……

Sonia：「我？我什麼？」

嘩！這次Sonia竟然可以無聲無味在我背後出現。

Sonia：「唷！你說過是沒有人可以偷襲你呢？幹什麼這樣驚訝？」

一直在偷笑的Sonia，很自然坐在我的對面。可是……她卻突然變臉。

Sonia：「為什麼避開我？」

卓龍：「哪有……」

Sonia：「一碰面就調頭走，還不是避開我嗎？」

正常之下，不是應該裝著不知道的嗎？為什麼她會正面問我？我也不知道如何回應她……

Sonia：「是否……因為小藍？」

卓龍：「什麼？」

Sonia：「你跟小藍……拍拖吧？」

(待續)

卓龍：「切！別亂說，她是我的聖母瑪麗亞！從認識她開始，她一直在幫我。我快要將她封上神台，日日買橙去孝敬她了！」

Sonia：「……就是這程度吧？那就不是喜歡她呢……」

突然Sonia一說，令我有點愕然。而且剛才對小藍的感覺，也十分清楚。是恩……也許並不是愛……

卓龍：「那妳告訴我……什麼才是喜歡，怎樣才算是愛一個人？」

說著，她彷彿整個人也彊硬了，一直斜線著我的後方，什麼也沒有說出口。

卓龍：「……啊！Sonia……」

Sonia：「別吵！我在想着……喜歡……嗎……」

原來她還清醒，聽得懂我在問什麼。

Sonia：「喜歡的話……就喜歡吧，愛的話……就是很愛的意思吧！」

她答了我嗎？有沒有翻譯員？我一臉無奈，表示投降。

卓龍：「……還是算了……」

Sonia：「什麼意思！就是這樣子啊！……」

她十分不滿，雙手托著頭，又變成了一隻充氣的娃娃。但跟Sonia說話令我感到很自在，全因她的率真，就像國遠說的那種「由心而發」，不用太避諱什麼，所以我也沒有再考慮太多……

卓龍：「Sonia……給我電話？」

Sonia呆了一下，在口袋中抽出了自己的電話，放在我面前。這……

Sonia：「妳耍我嗎？我是要妳的電話號碼！」

這時Sonia才恍然大悟……應該說是如夢初醒，卻死口不認。

Sonia：「什……什麼呢，我怎知道你想要電話號碼！何況我為什麼要聽你說話！你先給我你的電話！我就得你交換！」

她知道自己在說什麼嗎？我應該糾正一下對Sonia的評價，她雖然是率真，但卻很愛面子。也罷，因為她總算主動將電話交給我，我便可以用她的電話致電給自己作記錄。

我按下八個號碼，再按撥號，本以為馬上取得Sonia的電話。這時，我才發現電話不在自己身上！

而且……聽筒中竟然有人接聽！

超人：「喂？卓龍秘書台？誰找他？」

是一把男聲。是超人。

卓龍：「喂！超人哥！幹什麼亂聽我的電話？」

超人：「嘩！不好了！是卓龍打回來！阿鼎……」

這個超人！又不知在幹什麼！我馬上將電話還給Sonia。

Sonia：「超人這個混旦，亂接我的電話，我要回去！有時間Whatsapp我！」

在我離開的時候，隱約聽見Sonia的笑聲。

回到房間，馬上搶回自己的電話，再將超人的電話不斷胡亂解鎖，害他要重設電話。

超人：「哎唷……你上一次在苦惱緊如何問小藍電話，我還以為是小藍打給你，怎料你會打電話給自己呢？」

超人沒有悔意，我決定等他睡了後，再用他的密碼開鎖，換了他的密碼。

卓龍：「阿鼎，你自己也小心點，你的電話說不定也被這混旦偷聽後你也不知道。」

阿鼎：「哦？應該不會，因為沒人會打給我。」

阿鼎一直專心畫畫，背著回答我們，這時超人卻鬼鬼祟祟走過來輕聲說。

超人：「對啊……我跟他同房兩星期，一次也沒有聽過他的電話響起，再看看他的通話記錄，都不是手機號碼，一定是打回家……」

超人十分認真。但在我而言，這個超人真的十分喜歡侵犯我們的私隱。我又改變了主意，決定了今晚改了他的手機密碼後，再換成AV女優的圖片，而且還是未解鎖時展示的畫面，再交給佩君。

卓龍：「阿鼎是很認真的，他用畫筆多過你用手機。」

這時阿鼎突然轉身對我們說。

阿鼎：「我有玩遊戲app的，這個……」

阿鼎展示出一個名為「進擊的老鼠」的遊戲。玩法是只要不停地按畫面的某一處，就可以不斷增加老鼠的數量……

有點無聊，但有壓力時，不斷戳下去，就會變出很多老鼠。感覺也不壞……

第五節完

第六節

平凡的日子總是感到漫長，生智慧齒的小藍今天後沒有上課，昨天還記得她給我看看她的牙齒，以為她沒有大問題，最終還是缺席，害我今天有點寂寞……

當我坐著自己的位置時，也許身邊的小藍不在，令我對左手邊的視野也廣闊了可以看到Nicole不時偷望我、南兄對著我竊笑、樂儀古惑的正面表情、Janice刻意迴避我的眼神、Vinci認真地上課，但總是不知不覺盯來我這邊……

等一下，不單是Vinci，

原來大家的視線也不知不覺地用各種詭異的表情看著我，發生什麼事？

老師：「砰砰砰！你們這班人在想什麼？給我專心一點好嗎？」

授課的是位女老師，由於她年紀不輕，習慣用舊有的教學方式來處理我們的學習態度。當感覺大家極不專注時，便會用力拍著木製的桌面，提醒眾人大家要專心。而我們也會為這一張桌子而感到悲哀，它是無辜的。

德哥：「喂！卓龍，你真是不得之了！」

令狐德在後方邊笑邊說。

卓龍：「在說什麼？說人話。」

德哥：「別裝，消息已經從其他班傳過來了……」

德哥：「你跟女生在學校門外Kiss啊……」

頓時間我還沒有反應，應該說是腦中一片空白，直到我看著令狐德的口形由「K」、「I」、「S」、「S」串出「Kiss」這個英文字後，我才認真思考該詞的定義。

「Kiss」─ 就是親吻，意思是嘴唇觸及到其他實質的物件上，可以是木桌、原子筆、橡皮、甚至可以是別人身體。而人與人之間的親吻，更具備多種的意義，如西方會透過親吻臉部來向對方示好，這是一種社交禮儀；親人也會透過親吻臉部來表示互相關懷……

德哥：「你啊！別拉開話題，在問你！」

令狐德彷彿跳進了我的白日夢世界，將我一手拉回現實再追問下去。

德哥：「你跟誰在拍拖？雖然失憶了，但把妹的本事還不少。」

德哥：「只是兩星期就找到女生跟你Kiss，也太強了吧？」

我還沒有完全理解是什麼事。

卓龍：「等等……為什麼說我跟女生Kiss？」

德哥：「還想否認？」

令狐德不悅地取出自己的手提電話，沒有考慮還在上堂的情況下，展示出一張從遠處偷拍的畫面。

相中的男生比一位帶著口罩的女生還要高，而從他那黑白夾雜的頭髮顏色所知，十居其九也是我。而當時帶著口罩的女生，動作掀開了自己半邊的口罩，輕微踮起腳尖，緊閉雙眼，

剛好掀開了的口罩從拍攝的角度下看不見二人的下半邊臉，就是嘴的部份，只見二人差點兒貼在一起。

雖然看不清楚那女生，但如果是昨天的事，

那個一定是小藍……

卓龍：「德哥！你先看清楚！我跟小……那女生的頭還有段距離！」

德哥：「嘩，那又不是影片，怎知道你們下一步如何？有圖有真相，而且是零PS，證據確鑿，你沒戲唱了。」

正當令狐德搖著自己的電話同時，正在上課的老師也逐漸逼近。

老師：「證據確鑿，你沒戲唱了。令狐德，為什麼你會拿電話出來？還在看相？」

令狐德啞口無言，被嚇得臉色變青。

當老師看見相中人時，頓時他跟令狐德呈現相對的臉色，怒氣沖沖的盯著我……

果然，單看髮色便知道那個男生是我了。

老師掉下了一段說話。

老師：「一會兩個也跟我去教員室，令狐德的電話先由我保管。單卓龍的事，你自己跟任Sir解釋，我會交比他處理。年青人……」

她帶點諷刺的口吻。這不是鬧著玩，不單是被大家誤會了小藍，就連老師也誤會的話，小藍也許會受到牽連！

及後，我們被罰站在走廊如門神，同樣帶著無奈。

德哥：「你不是在怪我吧？我只想幫大家了解下傳聞呢……」

令狐德說著，從不服氣的口吻中，聽出他有點心虛。

我才沒有這麼大量不怪責他，只是如其要怪責他，倒不如考慮一下如何不影響小藍好了。

卓龍：「德哥，這件事有多少人知？」

德哥：「整個中四級也知道，因為是陸輝這個天文台傳開，所以在上課前大家已經知道。」

又是那個人！上次在訓練營，賊贓嫁禍冤枉我的男生！這時令狐德再說。

德哥：「……我也知道他跟你不和，但見這傳聞的主角正坐在附近，我便有責任了解真相，對嗎？」

卓龍：「唉……但現在卻害了那無辜的女生！真的沒有此事……」

這時令狐德偷偷看著走廊兩邊，見沒有人下壓低聲來問。

德哥：「這……那個女生是誰？那一班的？」

卓龍：「是小藍啊……」

令狐德大吃一驚，我也為自己的直接而感到愕然，我為什麼要對他說？

卓龍：「喂！真的！不要對其他人說！我跟她真的不是情侶，更加沒有Kiss！」

德哥：「哈！哈！哈……」

他錯愕地笑了三聲，不斷搖頭。

德哥：「我當然信你！你沒可能令這個絕緣體通電，我見識過她的單蠢，莫說要Kiss，兩星期內要令她明白愛情是沒可能做到！」

雖然不知令狐德憑什麼斷定，但他說起小藍的個性時令我十分認同。

卓龍：「那……有沒有辦法？」

德哥：「要什麼辦法？你真的想將小藍追到手嗎？」

卓龍：「不是啊！我不想事件燒到小藍身上！」

德哥：「沒呢……學校的手著是殺一警百，總知不要提小藍，單單是看髮型未必可以認出，只要絕口不提，學校也未必知道……」

對了，他說得沒錯！只有不說出是小藍，她自然不會受影響。

德哥：「……還有……Sorry……這次是我不好……」

這一句，令狐德沒有面對我說。

不久，任前輩對令狐德責備了一頓便放他離開。接下來我被任前輩帶到校務處，經過接待的櫃台，走進了一間會議室。

當他關上門後，有如隔絕了外界，進入了另一個沈寂的空間。我開始逐步思考著這個問題……

他們會認為我是在拍拖，當眾做出親熱行為而將我處罰。

首先要証明自己不是拍拖，更加沒有親吻，但這情況下應該如何解釋？從相片中看到我跟小藍雖然還有距離，但以小藍的動作，還有我向前彎身的姿勢，像是接吻前的一刻，如令狐德所說，根本沒有什麼理據可以証明我們沒有下一步的行動……

任前輩：「怎麼呢？單卓龍，似乎考慮著什麼……可以跟我分享一下嗎？」

任前輩依向後，大安旨意地等待我的回應，他的神情令我想起那一次在廁所相遇時的感覺，那時他還說了一句說話：

……校園欺凌的問題一直存在，但我希望你能忍耐一下……

就是這樣的一句說話，那不如……

卓龍：「任Sir，你知道陸輝、全名陸志輝這位同學嗎……」

任前輩聽著，微微點頭，示意我繼續說下去。

卓龍：「……今次也是他作弄我，這張相，是假的……」

第六節完

第七話 (抱歉之前落咗名，作品係以每話更新)

任前輩聽到是陸輝的行為，臉色一沈，再讓我說。

卓龍：「根本沒有這個女生，要不然為什麼有口擋住半邊臉？是改圖……」

任前輩一直在點頭，似乎沒有在意我的說話，反問道我。

任前輩：「這就是你對事件的回應？」

他沒有發怒，只是跟平常一樣，到底是相信或是不相信？我只好繼續說下去。

卓龍：「……上一次在訓練營時已經在誣蔑我，不過也可以說是一場誤會，但這次的相片是由佢發出，我不能夠再忍……」

根據Miss貝在訓練營時說我兩的關係，加上他也曾經冤枉我，也許可以利用這一點胡混過關。

任前輩：「那你能夠證明相中人不是你？全校只有你一個髮式是這樣。」

卓龍：「這不重要，因為係改圖，他改成我去吻Miss貝也可以！只是沒有說服力……」

任前輩嘆了口氣，慢慢站起來說。

任前輩：「就是說，你不承認有這樣的事？」

這時我對自己的內心說。要表現失望、唔甘心、不忿……眨眼後用力嘆氣，只要對自己說一百次，謊言也會成為事實。

卓龍：「我根本就不知道發生什麼事，怎去承認？」

一不小心，說話激動了點，但心情不是假的，只是從事件的另一個層面來說我是真的被冤枉。

任前輩：「……我會再去查下。」

他冷冷地說後，再道。

任前輩：「如果真的沒有此事，無人可以冤枉你。不過在我了解清楚之前，你想起什麼也可以隨時來跟我說。我十分之歡迎你幫我去了解真相……懂嗎？」

任前輩還是不溫不火，態度令人感覺到十分平靜，似是沒有偏重那一邊的說法，就是說他可能相信，也可能不相信……帶給我一種冷漠的壓力。

回宿舍的路上，我還是一直在對自己說同一個謊言，彷彿明天任前輩再問我一次，我也可以倒背如流。因為……我實在摸不清楚任前輩有什麼想法，也不知道他會如何處理這件事……

「滋……」

是我的電話，因為剛才太緊張，忘記了調較回響聲。收到是Sonia給我的訊息。

Sonia：「跟小藍的事通天了，任前輩說了些什麼？」

跟小藍的事，為什麼她會知道那個女生是小藍？

Sonia：「當然，那朝早我看着你們，忘記了嗎？」

對了，Sonia可以做証！她看見我們沒有親吻的！

Sonia：「傻的嗎」

Sonia：「那有人會信」

Sonia：「傳了出來的緋聞又會可能澄清」

Sonia：「這就是喝水難收了！」

她想說什麼……

卓龍：「妳是否想說『覆水難收』呀？這個時候還要考我中文理解嗎？」

Sonia：「別管這細節！」

卓龍：「妳千萬不要對人說！(拜託)」

Sonia：「沒問題」

正當我鬆一口氣之時，她又傳來一個爆炸性的句子。

Sonia：「但這張相，暪得到他人，暪不過小凱及小蝶……呢。」

這……我是否要對小凱、小蝶不斷說「她不是小藍……她不是小藍……她不是小藍……」

這天晚上，超人說我整晚在碎碎念著「大悲咒」或是「頌佛號」一樣，說來說去都是一句說話，又似乎是一個名字，可是一直也又聽不清楚，害他一整晚也沒有好睡。

而阿鼎經上次一役，他已經買了一個耳塞給自己，成功避過我的咒語。

事情令我擔心了兩天，直到星期一的朝早，我跟超人還沒有好好休息，結果又被阿鼎撇下，他先行回校，我跟超人只好慢步回去。

卓龍：「我想說，不是我吵着你令你沒有好睡，只是你的好奇心害成……」

超人：「是你不好……整晚也在說不清楚什麼名字，害我一直聽不懂！」

我們二人也沒有氣力來鬥嘴，一直拖著沒有靈魂的身體回到班房。

這時，我跟超人發現一班同學圍堵在我的坐位那邊，又不知在玩什麼把戲……

呀強：「卓龍回來了！」

最外圍的呀強應該是搶不到好位置，一發現我便大叫起來，而一眾同學微微散開，身處中間的竟然是Sonia。她坐在我的桌上，還搭著身邊的小藍肩膀。本是呆頭呆腦的小藍，當看見我時顯得有點尷尬。

不好的預感來了……

卓龍：「喂喂喂……Sonia，妳搞什麼飛機？」

這時，Sonia從我的桌上滑下來站著，輕鬆地說。

Sonia：「沒什麼！在幫你問清楚小藍罷了。」

聽到Sonia這句說話，我在體內的腎上腺素不斷地上升……

卓龍：「借問妳大小姐問小藍什麼呢？」

Sonia：「問佢她會否喜歡你。」

聽著這一句說話，我不知道大家會有什麼反應，也許會跟我一樣，彷彿，自己的頭顱代替了深山上的寺廟中那條巨木樁，被拉盡向後時，放手，全力撞向那古鐘之上……

咚……

結果我整個人的靈魂也飛到九霄雲外……離開了……

超人見我魂不附體，但心知我的個性，便替我問到。

超人：「為什麼要這樣做？我代卓龍問。」

Sonia貼著小藍的身體，不知何時二人會如此友好。

Sonia：「我想知小藍的心意呢……小藍！不如妳自己跟卓龍說？」

Sonia心情大好，就是說這是她意料中事，但小藍真正的心意又是什麼？

她走上前來，而我被Sonia嚇飛的靈魂也馬上歸位，其實……這段時間我也想得十分清楚，愛上一個人，或是說喜歡一個人……應該是什麼一回事……

小藍：「卓龍……」

卓龍：「……是……」

看著小藍一對憂鬱的眼神，嘴唇微微拉緊，這並不是難以啟齒的說話，但這必須要由她來說……我相信……

小藍：「對不起！卓龍！是我不好，其實我沒有喜歡你的……因為你的過去，令我好想去幫你，想你快啲適應到學校嘅生活，所以先咁主動去……去幫你……讓你誤會了，真是很對不起！」

小藍說後，差不多有九十度彎身謝罪，說真的……這時的她，很可愛……

卓龍：「其實……是我自己想太多，跟妳無關……」

正好，因為要拒絕，所以由她來說出口比較好。

小藍聽著，抬頭有點愕然，雙眼帶著一點水份卻沒有下滑，她十分在意我的回應。

卓龍：「我……感覺很高興，有妳一直這樣幫我，我知我以前是個好令人很討厭的混旦，沒有朋友，所以也沒有想過，今時今日有一個對我這麼好的女生，竟然會陪我去適應新生活，我已經很滿足，所以一直沒有期望過妳是我的女朋友。真的……妳就像天使一樣出現在我面前……但凡人不一定要跟天使相戀，做朋友也不錯！我只想這個可愛的天使也找到自己的幸福，這就大團圓了。」

我在說什麼？這是那一套電影的台詞？發生了什麼事？就連努力在忍耐的小藍也不小心擠出了淚水。可是……當刻我對周圍的人感到有點不悅。

卓龍：「嘩！等一下！其他的禽獸在圍觀什麼的！關你們什麼事？看秀嗎？」

給我痛罵的一群禽獸四處逃回自己的坐位，就連Sonia也笑著逃走，剩下小凱與小蝶站在小藍的身邊。

小凱：「都說話，他不是好人……弄哭了姐姐……」

正當以為小凱會帶怒目盯過來時，才發現她回望過來的表情，如一頭可愛的小狗，憐憫的眼神似乎是感激著什麼。

小蝶：「不是呢……他說了我們對姐姐的感覺。」

小蝶推著小藍，想帶她到洗手間整理一下，那時她跟我擦身而過，我感受到小蝶偷望我的眼神，是帶著敬意。

感覺自己似乎成為了一位女生眼中的好男人，如今走回自己的坐位，也可以帶著幾分自豪、威風等感覺，雖然一眾同學也認為我收了「好人卡」，但卻沒所謂，總算是個大團圓結局……

除了某個男生眼中……

二章一節：特殊初吻 (七) 第一節完

由於出版上出了問題，所以第二冊會無限期到老死。
亦因為咁，我會開始繼續更新第二冊的故事內容，不過因為工務煩忙，所以會不定期更新。
希望大家繼續支持啦！！！！！

由於出版上出了問題，所以第二冊會無限期到老死。
亦因為咁，我會開始繼續更新第二冊的故事內容，不過因為工務煩忙，所以會不定期更新。
希望大家繼續支持啦！！！！！
最後還有一件事，我開始嘗試運作一個tg Channel，主要想收集不同作者的小說link，等訂閱的讀者可以簡單快捷知道作者的更新，又不會搶走大家在主要平台的流量及人氣。
如果有興趣，歡迎來訂閱及到tg channel，將作品名及link pm我，我去通知大家有咩更新。
非類型小說頻道(tg)：
當然，一直在平台、討論區寫緊故，一定有你嘅忠粉，如果透過呢個頻道可以crossover一下不同作者及讀者，其實都無壞？

二章二節：特殊學會體驗日 (一)

對上一次的事件，在4B班之中已告一段落，可是在老師的層面似乎還未完結。如果單憑任前輩沒有在此事上作出什麼調查或處分，便以為這件事已經解決……這想法實在是大錯特錯。

這天放學……任前輩單獨跟我說著這番話。

任前輩：「你們在班中吵吵鬧鬧，我在門外什麼也聽到了……」

任前輩原來在我跟小藍「表白」的時候，他已經在外面，還目空一切。現在的我，是個被看穿了技倆的小偷，在警察面前已經無法掩飾什麼。

任前輩：「卓龍，如果有感情煩惱，不如見見社工？她會幫到你。」

卓龍：「什麼？不用這麼誇張？」

任前輩：「見社工其實沒什麼大不了，老師只是過來人，不是神、不是萬能，很多時候老師也會遇到解決不來的學生問題，特別在成長時遇的種種。既然發現同學有這情況，就需要轉介到相關專業人士去處理，這才是最幫到學生的方法。作為辦教育者，要將前人所得的經驗流傳下來，等後人有所得著，這就是歷史的意義！」

我聽得一頭霧水，為什麼又會跟歷史有關？

任前輩：「學校最近請來新社工，你要好好利用這個資源！我希望你可以盡快處理好自己的問題。我明白年青人會有貪玩貪刺激的心情，但不是每一次也走運……這次我才可以酌情處理，懂嗎？」

說到尾，他還是不相信我，還以為那次接吻的事是真的。

任前輩：「還有一件事，星期六是學會體驗日，班裡面所有人也申報參加了學會，如果不太清楚，到時去了解一下，再想想參加什麼學會吧。」

說後，任前輩吩咐我先離開，他還有事要留下來。

雖然一開始他給我的印象都是「多一事不如小一事」，只是個按章工作的主任，但經過這兩三件事後，似乎他能夠成為學生心中的偶像，也不是沒有道理……見社工，沒有什麼大不了，對我來說也許是好事，不用被學校冤枉已經很滿足了。

我聽著走廊處處都是腳步聲、吵鬧聲，全都是因為學會體驗日的關係，大家每天放學後也積極準備，希望能夠在那個收會員的重要日子一展身手，吸引所有同學的注意。走著，我來到南翼四樓的輔導室。過去沒有聽說過有駐校社工，所以房間一直上鎖。如今我隨便一扭，門已經被打開了，應該是新來的社工已經上任。

內進後是一個客廳，在內還有另一間辦公室。這裡的牆色及燈光偏黃，兩張長梳化拼成直角般放在一旁，而中間放置了一個玻璃茶几，透明的裝置令空間也感覺寬敞了。另一邊的書櫃放滿了心靈書籍，就像律師行中的書櫃都是放滿了法律案例，但……感覺應該是不會使用的……

正當我檢視書櫃時，發現了一本名為「靈魂的副詞」的書，它在眾多書籍中十分突出，有如異類的存在，我自然地拿到手上，不知不覺讀起來……

女人：「你好！」

卓龍：「嘩！」

不知什麼時候一把女聲在我後方叫到，同樣聽出她也有點吃驚，似乎我是這裡的稀客。

女人：「同學，你找我嗎？」

卓龍：「這……也許是吧，小姐，妳是誰呀？」

一把棕色長髮扎起了半節，身型跟我一樣高。身穿了一件厚厚的連帽衛衣，還摺起了手袖，左腳單膝托起一個大紙皮箱，掀起了過膝裙，是個貌似二十多歲，有如剛畢業的女大學生。她有點勉強地說。

女人：「在認識對方之前……未知可否幫幫忙，將我手上這箱東西放進房內先？」

我呆了一會，馬上接手幫她一同將這個紙皮箱搬入房內。

女人：「太好了！同學！你應該不會太忙吧？」

她微微一笑，已經清楚地表達，希望我繼續幫她當苦力。

一共是五箱，雖然只是從四樓的升降機門外搬到輔導室，但也要經過一整條南翼大樓的走廊，而且這五箱的重量也絕不惹少！

完成任務後，我不再客氣地坐在梳化之上。

女人：「辛苦你了！同學！我請你喝檸檬茶！」

這女人從剛搬過來的紙皮箱中取出一包檸檬茶，我才發現原來那裡一整箱都是盒裝檸檬茶！

卓龍：「妳是批發商嗎？幹嗎這麼多檸檬茶？」

女人：「哎呀！中學生不會明白成年人的工作壓力呢！每天要喝三包才足夠！哈哈……」

她說起話來有點粗魯，跟她斯文的打扮有點出入。

女人：「我是新來的社工，這就是我的辦公室！在老師面前可以叫我呂姑娘，始終都是學校，應該有點規矩，平時喜歡叫我什麼也可以！」

她給我一種很隨心的感覺，還坦然告訴我這是她第三份工作，之前的主要是非牟利機構，最近這次才應徵學校社工。因為她在不同的環境工作，所以有不同的外號：第一份工作主要是開小組，主題是室內射擊活動，因此得名為「呂殺手」；第二份工作是關於戀愛輔導，所以又得名為「呂仙人」，她特別解釋如果叫「呂神」會太招惹是非。這次來到學校工作，本想叫英文名「Athena」，但她的教師朋友認為學生們對這個名字太疏離，不好用，而叫「呂姑娘」又未免太見外，因此還在苦惱應該用什麼稱號。這時，她將手中的名片給我，嘗試將問題交給我。我看了一眼。

卓龍：「呂紫霞……那想我叫妳『紫霞仙子』或是『霞姨』？」

她呆了一會。

紫霞：「不要叫『姨』好嗎？我還年青？……雖然起你真的年長很多，總知不要叫『霞姨』！」

結果我們便從這個話題開始閒聊著，相信如果她不是一個「需要說話及聆聽」的人，才不會因為這個話題漫聊下去，甚至乎提及了我的過去。

紫霞：「你也很堅強，發生這麼多事，看你似乎沒什麼影響！可以當個鐵漢了！」

她用右手一直摸著我的頭，一種被關懷的感覺，是久違的溫暖，很舒服……可是當刻的內心有著強烈的反抗，快要想推開她的手……但我好好壓制，只是輕輕的撥開她。

卓龍：「喂！跟妳還不熟，別亂摸我的頭。何況我也忘記了之前的事，身邊走了的人，什麼印象也無有，又怎會傷心？」

我在想，為什麼我的失憶會如此利落，甚至忘記了親人的感覺，意識中或多或少也應該有跟母親在一起的感覺，難道……我跟那個母親自小也不認識？我的成長背景令我產生了很多疑慮……

她沒有在意我的反應。

紫霞：「我真心覺得你很好，你應該是早熟的男生，比其他同學有穩重的感覺。」

說着，不知不覺我已經直接稱呼她為『紫霞』，也許是她太沒所謂，令人跟她相處十分安心，可以暢所欲言。但對於她的關懷，反過來令我有種被刺痛的感覺。

紫霞：「現在跟同班同學相處如何？」

隨著跟她的對話，已經被她看穿了最擔的一個問題。

卓龍：「還可以，大家都相處得很開心……不過……總是有些人，還是在針對我……」

我說的是焦爺、陸輝、還有當時在宿舍的中五學長……想著，突然想起一些事情，倒過來令我會心一笑，再對她說。

卓龍：「……雖然如此……同樣也有很多同學跟會幫我，無論男男女女，大家都在照顧我……我很感激大家，甚至乎有時想自己有沒有什麼可以支持大家！」

說過後，發現紫霞目光閃閃的盯著我，令我感到不好意思……

紫霞：「很不錯！很正面，這才是男人！」

男人：「Athena！」

突然，一把男聲在門外傳來，是一個我不認識的男人。當紫霞聽到他直呼自己的英文名，感到不滿。

男人：「……抱歉，原來妳在見學生，我一會兒再來……」

在他離開之前，跟我對望了一眼。

男人：「同學，你手上那本……」

經他一說，我才想起自己一直拿著那本「靈魂的副詞」，他很在意。

卓龍：「啊！我在書櫃……隨手拿來的……」

他點點頭，十分滿意我的答案。

男人：「……這是本好書，不過未知人人也看得明白，既然你跟它有書緣，又有興趣睇的話可以找我跟你研究一下！我將來會是負責『非常學會』的顧問老師，我姓韋，可以叫我韋Sir。」

這個韋Sir笑了一下，正想離開之時，紫霞突然認真說著。

紫霞：「……卓龍！你要記住，作為一個男人，應承了人的事就一定要做！要不就不要做男人！知無？要一個弱質女仔當苦力，很！辛！苦！的！」

說著，我感覺到門外的韋Sir欲言又止，紫霞卻異常認真地等我回應。

卓龍：「這……知道了……」

韋Sir聽後苦笑著，茫然離開。

第一話完

二章二節：特殊學會體驗日 (二)

再過數天，就是星期六的學會體驗日，除了一班努力趕工的同學在疲於奔命，我這種未有學會的學生也一直疲於奔命……迴避著某些幹事想拉攏入會的邀請。

卓龍：「你啊！超人，別再叫我加入義工組，要絕交了！」

超人：「別了……你不怕厭我也倦了……」

正當我鬆一口氣時，他又說。

超人：「不入組，平日也可以參加義工組的活動呢？對吧？」

卓龍：「啊……南兄！你給我砍掉他的腦袋……我賞你二十兩黃金……」

南兄：「哈？二十兩黃金就要我執刀殺人？你當朕是何許人也？你安心吧，過了招生日，鬼門封關後，他就能回復正常。來打籃球……」

我們又在平日聚腳的天台籃球場上閒聊，裝著熱血男兒般在球場上疾走。
我運球闖入鎖匙圈，馬上已經被國遠及南兄二人夾擊，令狐德一直在後等待機會偷襲……

可惡，超人去了那？

超人：「義工組！義工組！」

雖然我看到超人在示意要我傳球給他，但在我的耳內彷彿一直聽著的是「義工組」……

卓龍：「啊！」

我胡亂拋高，南兄卻跳起接實，將球傳回令狐德手上，到圈外重組攻勢。

卓龍：「不行……就算不是三個對兩個，我對住超人也有幻聽了，不行了……」

德哥：「早就說過，找你另一個同房一起來玩……」

令狐德抱怨著，他不認識阿鼎，所以不會明白他是不會出現在球場上。
超人：「找阿鼎不如找希桐來吧，雖然他排球隊，不過籃球應該難不到她。」

超人說著，我終於聽到「義工組」以外的說話。

卓龍：「希桐是排球隊？女生當中她也算長得高，殺球攔網一定好好……」

令狐德聽到希桐的名字，自然會聯想到身邊的石田亞希子，接著說。

德哥：「當然啊！每次亞希子為她升球，希桐也會使出『攞你命扣殺』！」

卓龍：「她們都是排球隊？難怪像兩姊妹一樣，形影不離……」

說後，不知為何，大家也安靜下來。

卓龍：「幹什麼？我說錯了什麼？」

國遠：「卓龍，one on one？」

國遠突然說道，我點點頭，便跟他往球場決鬥，剩下這三個觀眾。

又過一天，來到星期五的放學時間，也就是學兄學姐計劃的重點活動，
我們一班學長需要到禮堂出席，負責分組帶同中一學生到學校遊覽，並照顧他們將來的校園生活。

說到這班中一生們，經過昨天訓導處全體老師的訓話後，看到他們還是面無血色的樣子，感覺這世界太殘酷了。

Miss貝：「現在就是我們發揮自己的時候！要還他們一個喜悅的心情，大家，不要小看自己的作用！」

Miss貝在準備期間，跟我們說明了工作，並將我們分配到不同的小組內。

每組有一男一女的學長，負責帶領六位中一學生，以及擔任未來半年照顧他們的工作。

沒想到……我的拍擋竟然是她……

為新生作簡介，對我來說並不是一件簡單的工作，我連最基本的學校資訊也「被忘記」得一乾二淨，怎可能帶著他們適應校園生活？

相信我只能依賴我的拍擋！雖然她還沒有出現，但據我所知，她是個很有責任感的人，

而且……算了，還是先自行惡補一下學校的資訊。

男甲：「你好……」

還沒有翻開手冊，有三個中一男生走過來，臉上還帶著昨天的面灰。

卓龍：「啊……大家好！我是他們的學長，可以叫我卓龍……」

女甲：「名字感覺很強勢呢……」

是一把女聲，是隨男生後方過來的另外三位女生之一，剛聽到我的名字後馬上搭訕著。

她們似乎沒有受到訓導主任的影響，而且還有點活躍。

女甲：「你不會要我叫你卓龍大哥吧？」

女乙：「別叫學長這麼老土……」

女丙：「你有女朋友嗎？」

牙尖咀利的女生們剛坐下來已經老實不吃氣，相比之下，男生們卻有點沈默。

女甲：「得你一個大叔？我見其他組也有女人，不是要我跟你說少女心事吧？」

她說過後自己也笑了，真受不了她們。

我看著四周，希桐正板起臉來對著令狐德；

南兄一直在唸唸有詞，似是為佩君與新生們上一課中國歷史；

那個陸輝竟然配著小藍，要是他敢欺負小藍，我一定不會讓他好過；

還有Janice正配合著超人在一唱一和，原來超人跟什麼女生也可以這樣投契……

而我的拍擋……

突然！還沒作聲，我已經嗅出來自她身上的氣味。

只要嗅到她的氣味，我便安心起來……

卓龍：「來了吧……Sonia？」

Sonia：「啊……你的感應力很強呢……又會知我來了？」

Sonia有點愕然，雖然已經習慣了我對她的警戒，如今卻像個街頭表演的藝人一樣，靜止著身體，恐怕任何動作也會洩露出自己的秘密一樣。

但當她發現六位學弟妹視線轉到她身上時，馬上回復狀態。

Sonia：「大家好！我就是另一位大姐姐喇！」

沒錯，她就是我這次的拍擋。

第二場節完